多名懷疑患者同時求醫 北院缺負氣壓房恐播毒

多名懷疑患者同時求醫
北院缺負氣壓房恐播毒

【本報訊】武漢肺炎傳入香港短短九日，公立醫院急症室已超負苛。據悉，除屯門醫院外，北區醫院急症室也只有一個負氣壓房，醫院過去數日曾同一時間接收超過一名懷疑個案病人，在負氣壓房不敷應用下，惟有安排其餘懷疑個案病人在沒負氣壓的急救房診症。有北區醫院醫護人員表示，擔心隨時重演屯門醫院事件，懷疑個案病人已受感染，及有機會在急症室求診時播毒。

相關新聞：五酒店拒湖北人入住

北區醫院負氣壓房不敷應用，懷疑個案病人有機會在急症室求診時播毒。資料圖片

或重演屯院事件

據悉，北區醫院急症室只有一間急救房（R3）有負氣壓，正常情況下會安排懷疑個案病人在該房間診症及照X光，之後等候上隔離病房。病人離開後職員會清潔該房間，再有懷疑個案病人時便安排入內診症。近日北區醫院有大量懷疑個案病人求診，單是年初一早上便有八名。過去數日該院試過同一時間接收多過一個懷疑個案病人，因負壓房已有病人，只好安排其他懷疑個案病人到沒有負氣壓的急救房R1診症及照X光。據悉，屯院急症室24日及25日也曾在負氣壓房不夠用下，安排懷疑個案病人在非負氣壓的房間診症。

有北院醫護人員表示，懷疑個案病人須戴口罩；對於會否擔心若病人感染新型冠狀病毒，又於無負氣壓房診治而播毒，該醫護指，「咁都冇辦法，咁多病人落嚟，十個負氣壓（房）都唔夠」。該院新建的北翼急症室雖設有負氣壓房，但因人手不足及之前懷疑個案不太多而未有啟用，近日院方已計劃啟用北翼負氣壓房，以應付病人求診。

北院表示該院急症室只有R3一間負氣壓房，懷疑感染新型冠狀病毒的病人經分流後，會安排在R3診治。1月25日及26日因有關病人數目較多，其中四名評估為感染風險較低的病人，曾使用急救房R1接受檢查，為時約數分鐘，其間房門關閉，病人全程佩戴外科口罩，醫護穿適當防護裝備，採取防止飛沫傳播措施。病人其後獲安排在備用的急症室北翼等候進一步跟進。四人證實沒感染新型冠狀病毒。

醫管局指，屯院急症室除有一間負氣壓房外，另有兩間設有獨立空調系統的診症室。因近日新型冠狀病毒懷疑個案增多，該院已經啟動跨專科協調機制，盡量縮短病人由等候見醫生到入院時間。公共醫療醫院協會會長馬仲儀稱近日大量懷疑個案病人求診下，每間醫院急症室平均只有一至兩間負氣壓房是不敷應用。若房間非正氣壓，病人沒進行高風險程序如抽痰，醫護人員又做足感染控制措施，可將風險減低。

■記者陳沛冰

Fuck

我真係好恨支那人
支那人去死

點解要黎毒害香港人？！！！！！支那人！！！！！！！！！！！！！！